# Processo Seletivo 2019/01 #

## Menor Preço ##

O objetivo do desafio é construir uma API para consulta e recuperação de uma lista de produtos, filtrada pelo GTIN e ordenada pelo preço.
Você deve utilizar a base de dados de produtos fake disponibilizada no final da descrição.

1. Crie uma modelagem de banco de dados para o [dataset](https://internet.sefaz.es.gov.br/downloads/arquivos/dataset-processo-seletivo-2019.zip) fornecido uilizando um banco de dados *sqlite* para o desafio. Escolha a modelagem que seja a mais adequada para a solução.

2. Crie um mecanismo para realizar a importação dos dados do *.csv* para o *.sqlite* de forma dinâmica. Pode ser através de uma rota (*GET* /v1/importar) ou via *Command* (Laravel - **"php artisan import:db"**)

3. Defina uma rota **GET /v1/produtos** onde será possível obter todos os produtos contidos no banco de dados. A rota deve receber como parâmetro um valor GTIN. Caso alguém tente acessar este endpoint sem esses parâmetro, o sistema deve retornar uma resposta 400 (*Bad Request*).

O endpoint deve retornar, em formato *JSON*, uma lista de produtos ordernados pelo preço (do menor para o maior valor). Nessa listagem deve ser informada uma url do *Google Maps* que redireciona para o ponto (utilizando latitude e longitude).
Assim, em um cenário hipotético, um cliente que acessa o endpoint passando como argumento um produto (GTIN), receberia como resposta uma lista produtos. Além disso, a lista deve ser filtrada para que os produtos **não tenham valor zerado e possuam latitude e longitude preenchidos**, de forma que o cliente da API não receba na resposta nenhum produto em que não consiga visualizar o endereço no mapa. A localização de cada contribuinte pode ser encontrada no *dataset* fornecido nas colunas *cod_latitude* e *cod_longitude*. O corpo da resposta deve conter um atributo *url* para cada produto. Este atributo não deve pertencer à modelagem de banco de dados.

A tarefa deve ser implementada em PHP com a framework Laravel 5.6+ ou em .NET CORE 2.1+.

Para participar crie um repositório público (GIT) e envie e-mail para **processo-seletivo-dev@sefaz.es.gov.br** até dia **02/06/2019** contendo a URL do repositório.

###Diferenciais###
* Criar um mecanismo para verificar a existência ou não dos parâmetros obrigatórios da API (ex: middleware).
* Criar um mecanismo que realize um log de cada request, registrando o horário, o GTIN, o status code da requisição e o número de produtos retornados. Decida se o log será registrado em banco de dados ou em arquivo simples de texto.
* Escrever um teste (ou conjunto de testes) que garanta o funcionamento esperado da API.
* Permitir informar a latitude e longitude na rota de produtos e obter no retorno da API um atributo *distância* (em KM) do ponto informado até o endereço do estabelecimento. Este atributo não deve pertencer à modelagem de banco de dados, uma vez que trata-se de um atributo calculado em tempo real, de acordo com a localização de cada cliente.

###Cargo###
Salário: R$2.412,94.
Benefícios:
* Auxílio alimentação R$17,16 por dia;
* Plano de saúde participativo Sulamerica.
